    Joyeux, ivre, fatigué, le nez qui pique, Clown Hary skie dans l’ombre.(53)
    Dans un wagon bleu, tout en mangeant cinq kiwis frais, vous jouez du xylophone. ( 64)
    Voyez ce koala fou qui mange des journaux et des photos dans un bungalow. (59)
    Bâchez la queue du wagon-taxi avec les pyjamas du fakir. (anonyme) (55 lettres)
    Monsieur Jack, vous dactylographiez bien mieux que votre ami Wolf (s'utilisait dans l'armée suisse pour tester le clavier des téléscripteurs. Elle n'a pas d'accent car ceux-ci ne pouvaient pas se transmettre) (55)
    Voix ambiguë d'un cœur qui, au zéphyr, préfère les jattes de kiwis. (anonyme) (53) (utilisée comme phrase de démonstration de certaines polices typographiques, dont celles de Windows, à partir de la version XP & Blackberry et du visionneur de polices de Debian)
    Mon pauvre zébu ankylosé choque deux fois ton wagon jaune (anonyme) (48)
    Hé, Gwendal et Xavier, vous qui jouez beaucoup au Molkky : "feu" ! (48)
    Le vif zéphyr jubile sur les kumquats du clown gracieux. (utilisé comme phrase de démonstration des polices de caractère sous les vieilles versions de Mac OS et dans Papyrus Gold, créé par Georges Ottavj et Claudine Ottavj sous demande des traducteurs de Système 7) (46)
    Zut ! Je crois que le chien Sambuca préfère le whisky revigorant au doux porto. (remplace la précédente dans des versions plus récentes) (64)
    Voyez le brick géant que j'examine près du wharf. (utilisé par l'UIT1) (39)
    Par kirs de zythum jovial, ce qu'un fax du web git ! (Pascal Engélibert) (38)
    Portez ce vieux whisky au juge blond qui fume (Charles Triouleyre ?) (37), alexandrin classique n’utilisant qu’une seule fois chaque consonne
    Portez au juge cinq bols de vos fameux whisky. (anonyme) (37)
    Buvez de ce whisky que le patron juge fameux. (anonyme) (36)
    Vif juge, trempez ce blond whisky aqueux.2 (33)
    Bomfiz parvînt jusqu'à dix whisky-glace (polar, anonyme) (33)
    Grimpez quand ce whisky flatte vos bijoux (Chambaron) (35)
